［自家廚房］港式羅宋湯

今次整左個羅宋湯 ，整左勁大煲，有排飲

整宜個湯，最緊要燒左d牛肋骨先，唔好拎去出水，出水同煲番茄薯仔湯咁，完全唔香

燒左差唔多一個鐘，乾身晒

雜菜切粒

切完就炒香d雜菜

落大量茄膏再炒香佢

炒完就可以扲去煲，煲3個鐘左右就搞掂

牛肉焗得夠，煲完出黎係同街食到既味一樣

鍾意既記得subscribe, like 同share 我YouTube Channel,仲有follow 我ig

YouTube:

Instagram:

港宋好好飲

支持呀

真係好好飲，我每次煲宜個湯，一定煲好大煲，慢慢飲幾日， 放幾日仲好飲，個味愈黎愈濃。 煲完每日都飲2碗所以宜個煲，可以話專為左煲宜個湯而買，平時煲其他湯都用個細煲，得5L

老母唔食牛, 可以落咩整

多謝

時間是最佳既調味料

落豬， 我試過，燒完同牛無分別， 記得一定要焗香佢/ 煎，唔好出水

想飲羅宋湯
我有塊鐵板，原本諗住跟住你之前條片整餐包，然後我自己整個羅宋湯就可以full set

係 煲完3個鐘出唔到街陣味， 放完一晚， 一樣味道， 但自家製，無味精

味精=鈉啦
只可以講冇落假添加物

我仲有，洗唔洗拎d比你

無假既已經好好。 加上出面一碗好小，唔夠飲

係呀好假tim

就係好怕豬除落咗去啲湯度try try 先 thx 樓主

所以要燒佢，將d油迫出黎，之後燒乾到表面焦香，咁樣出黎會無晒豬味，反面有陣烤肉香味。

去肉味有2個方法， 聽得多既會係出水，但其實煎香左舊肉，同樣可以去左陣味。 正如魚湯，d人話要煎香條魚去腥味差唔多原理

流口水

斧頭骨都用埋

睇到都嗅到香

樓主想問下你牛就用牛肋骨
咁豬係用邊一part?

紅湯最正。

斧頭扒條骨唔要又好晒野。平時我買野都係諗點用盡佢， 慳返d錢之餘又唔會晒食材，識用盡佢既話， 每樣食材都有佢既價值。

係呀， 宜個方法煲出黎會同街飲既差唔多

睇到扯咗

無特別咩部位， 如果鍾意食又乾又柴既肉，可以瘦肉， 我成日都用瘦肉煲湯，貪佢煲完有口感

唔想太柴既，可以用西施骨， 豬𦟌都得，但就唔好淨骨，要有d肉，個湯無肉味又差咁d野。 揀肉既部份骨可以無，但肉一定唔可以無

用氣炸鍋整唔整到啲牛？

燒骨同滾湯骨真係兩回事

下次整，一定跟你做法

留名學嘢

可以呀，只要要做到有個煎封過既效果就得

廚房幾大

即係落鑊煎香都得？

係呀， 西餐整燒汁d骨都要燒過先整，出面飲到既我唔知佢地點整，可能貪方便炸都會有，但酒店/西餐多數會焗香d骨

出面飲到好飲既羅宋湯， 好明顯睇到，d肉係好深色， 質地都唔同啦，都唔知點解會有d人教人拎d肉去出水。 咁點會整到出面個味道。 明顯呃尻人/唔識

出水係中湯多，因為中湯唔會整到舊肉有焦香
驚熱氣
所以一定再出去去肉腥味

宜種做法可以試下，好似出面飲好飲既味道， 好正。 宜家有時飲到d茄膏又唔夠， 肉又無燒過，成碗水咁樣，飲幾啖都唔想飲。 我以前細個好鍾意飲大家樂個d， 覺得好濃，後來識煮野食之後就無去佢度飲，自己煲成煲慢慢飲

宜家澳洲租屋住，個廚房係門口入黎走廊，係長形， open kitchen 。 唔係好好用。 我香港屋企個廚房大d, 實用好多

可以呀，但要慢火，慢慢煎香佢，煎封表面，同慢火迫咁d油出黎， 當牛扒咁煎，但唔同既係先大火，後細火慢慢煎，煎到熟晒， 但只限肉， 如果用牛骨要焗， 煎到鑊都壞埋都未煎到個面有焦香味

咁足料一定好好飲

係，羅宋湯鍾意多渣

你咁大煲，飲幾耐？

4-5日就無啦， 飲得好快

鐘意點麵包食

劉明

我有點加個餐包仔

係呀，但如果西式湯都出水，都唔知想點

條骨你係煎扒之前起條骨出黎？

係呀， 整完就起肉，留起左煲湯用唔好晒

一直有睇你有subscribe
加油

多謝支持

有料

有蕃茄嘅嘢好似擺耐D會好食D
肉醬都係

用牛骨湯，無牛

定係唔鍾意牛味？

豬骨會變咗雜菜湯

老母拜觀音

下次用ROASTED TOMATO＋ONION＋GARLIC整仲正
多個STEP但會濃到癲

正呀

咁無計，上網有VEGETARIAN食譜
我整過都OKAYD料差唔多，用腰果煲，加紅菜頭
都好甜

好多野都係，好似整滷牛， 放一晚先食，個味又會唔同左。
炆野都係，煮幾個鍾係林左，但始終無味，汁還汁，肉還肉，炆完放係度，餘溫繼續煮佢，汁同肉味道完全混合， 汁撈飯又好食，肉又入晒味

好正

本身我諗住焗，好似整tomato soup 咁整，先焗到乾身d. 濃縮左個味道，但諗到無焗爐既人整唔到，唔知炒係點，所以都係用炒既方法做，。 條片我都講過肉可以煎香佢，唔一定要焗，好似宜個大家都知點煎，會易d做，但焗番茄轉炒，有d難講炒到咩程度

講起我都又想食特別甜酸炆出黎既肉，糖醋排骨宜類，野食

反正你個鋼煲可以入焗爐，直接用鋼煲brown完D骨再炒埋菜加水成煲擺入焗爐焗幾粒鐘就收工，成煲焗火力更均循唔怕燶底，慳火(電)慳力(唔洗睇火)，仲唔洗嘥咗錫紙上面D汁，唔洗洗焗盤，唔洗洗多隻鑊，澳洲全部野要自己做最緊要慳功夫

無bay leaf已經失敗

人地有喎

紅菜頭

隻煲用左無幾次，我唔想咁快整黑佢仲有唔係咁多人有焗爐，都盡量避開成個湯都用焗既方式去做。

Push

請問咩牌子茄膏?

無咩所謂，我係澳洲用超市牌咋，香港可以買地捫茄膏

鍾意落大量西芹
不過唔係好多人鍾意

我屋企有人唔食如果唔係都落多d